港台 取消 英國BBC 改播 中國中央台

香港電台宣布將於9月3日午夜起終止數碼聲音廣播服務，到時將會有新的節目安排。其中在第六台（AM675），原本24小時轉播的BBC國際頻道將會取消，改為播放大陸官媒的「中央人民廣播電台香港之聲」。

據香港電台報道，第六台自1978年起已轉播BBC國際頻道。但從9月4日起，原本經數碼廣播的中央人民廣播電台香港之聲，將改在第六台轉播。到時該頻道大部分節目都會用普通話播放，內容涉及新聞、財經、藝術、文化等。

至於原本24小時轉播的BBC國際頻道，則會改為在第四台深宵時段播放。在新的節目安排之下，BBC國際頻道每日只播放八小時，時間為晚上11時至早上7時。

香港電台解釋，有關的節目調動有必要性。中央人民廣播電台以及其他為小數族裔而設的多個節目，都是在數碼廣播頻道獨家播放。在數碼頻道被取消之後，這些節目就要轉用其它頻道播出。

港台機構傳訊組總監伍曼儀指，有必要保留播放中央人民廣播電台香港之聲，「這頻道是為香港電台推出數碼廣播時度身打造，而且可以加強大陸與香港之間的文化交流」。

她又指將BBC國際頻道縮減至每日八小時，是因為聽眾已經可以直接到BBC網站收聽內容。至於為何只在深夜播放BBC，她解釋是因為時差的問題，節目在香港深夜時間會有較多新聞資訊更新。